\section{הערות לסיפור \L{Gofid}}

\begin{frame}{{6}, {17}: סימון אינפיניטיב אחרי צירוף אדוורביאלי בריכוך}
	\begin{cymraeg}
		\begin{tabu}{clXX}
			\cxirkauxi{6} & \ellipsis{} byddai&’n braf yn y bore, […], & gael teimlo’r trwch tonnog \ellipsis{}\\
			\cxirkauxi{17} & \ellipsis{} buasai&’n well ganddi hi & golli ei mam \ellipsis{}\\
			\\
			\uncover<2->{~ & Roedd & gan y Dursleys & fab bychan \ellipsis{}\\}
			\uncover<3->{~ & Gwelwyd & ar y bryn & dŷ\\
			~ & Gwelwyd tŷ & ar y bryn &}
		\end{tabu}
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\begin{frame}{44: נטייה של \C{beichio (crio)}}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
		\gla \textbf{Beichiodd} Anti Petiwnia \textbf{grio} a dweud mai \ellipsis{}//
			\glb ליבב.\Pst{}.\Tsg{} דודה \Pn{} לבכות ו־ להגיד \Nmlz{}//
			\glft TODO
			\exsrc{JKR}{Harri Potter a Maen yr Athronydd}{pennod 3}//
		\endgl
	\end{cymraeg}

	\vfill

	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla \textbf{Beichiodd} Sioned ar hyn, a daeth Eric, y plentyn, {i lawr} o’r llofft \textbf{dan} \textbf{grio}.//
			\glb ליבב.\Pst{}.\Tsg{} \Pn{} \Prep{} \Dem{}.\Prox{}.\N{} ו־ לבוא.\Pst{}.\Tsg{} \Pn{} \Def{} ילד למטה \Prep{}-\Def{} עליית־גג \Prep{} לבכות//
			\glft TODO
			\exsrc{KR}{Traed Mewn Cyffion}{pennod~17}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\begin{frame}{50: \C{bod + modd + \textsc{inf}}}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla Roedd modd cyrraedd to’r adeilad drwy wneud hynny, a gweiddi am help; \ellipsis{}//
			\glb \Prt{}-להיות.\Impf{}.\Tsg{} אופן להגיע גג-\Def{} בניין \Prep{} לעשות \Dem{}.\Dist{}.\N{} ו־ לצעוק \Prep{} עזרה//
			\glft היה אפשר (=היתה דרך) להגיע כך (\L{by doing that}) אל גג הבניין ולקרוא לעזרה; \ellipsis{}
			\exsrc{Fflur Dafydd}{Y Llyfrgell}{Ana a Nan (pennod~16)}//
		\endgl
	\end{cymraeg}

	\vfill

	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla \ellipsis{}; ac nid oedd modd dianc.//
			\glb ~ ו־ \Neg{} להיות.\Impf{}.\Tsg{} אופן לברוח//
			\glft \ellipsis{}; ולא היה אפשר לברוח / ולא היתה דרך לברוח.
			\exsrc{KR}{Atgofion}{t.~24}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}
